**天主教归德教区**（**Dioecesis
Coeitevensis**）是[罗马天主教在中国](../Page/罗马天主教.md "wikilink")[河南省设立的一个](../Page/河南省.md "wikilink")[教区](../Page/教区.md "wikilink")。

## 历史

1928年6月19日，教廷从开封府代牧区分设**归德监牧区**，由西班牙重整奥斯丁会（O.A.R.）负责。1937年5月18日，升格为**归德代牧区**。1946年4月11日，归德代牧区升格为**归德教区**。1966年[文化大革命開始](../Page/文化大革命.md "wikilink")，天主教活動被禁止。

## 教堂

  - 主教座堂

## 主教

  - 陈明理（Bishop Francisco Javier Ochoa Ullate, O.A.R.），1937年－1947年
  - 贵达义（Bishop Arturo Quintanilla Manzanares,
    O.A.R.），1949年－1970年（1952年被逐出大陆）
  - [史景贤](../Page/史景贤.md "wikilink")（圣名：尼各老），1991年－2009年（2009年9月16日安息主怀）

## 信徒

1950年，归德教区有信徒9,973人\[1\]。

## 参考文献

{{-}}

[Category:中国天主教教区](../Category/中国天主教教区.md "wikilink")
[Category:河南天主教](../Category/河南天主教.md "wikilink")

1.  [Dioecesis
    Coeitevensis](http://www.catholic-hierarchy.org/diocese/dkwth.html)